Plugin: Workflow logging

Description

The Workflow Logging transform receives its input from aWorkflow Logmetadata item.
The transform requires very little configuration, but provides a lot of information.


Related Plugins

Workflow Log


Options

Option | Description
Transform name | Name of this transform
Also log action details | checked: the transform outputs both workflow and action logging and metrics. In this case, the logging will contain one line per action. For each action, the workflow logging and metrics information is repeated., unchecked: the transform only outputs workflow logging and metrics.


Output Fields

Fieldname | Type | Description
Workflow Logging Fields
loggingDate | Date | the date and time this workflow was executed
loggingPhase | String | the phase this workflow is in at the time of logging (e.g. 'end')
workflowName | String | the logged workflow name
workflowFilename | String | the logged workflow file name
workflowStart | Date | execution start date for the logged workflow
workflowEnd | Date | execution end date for the logged workflow
workflowLogChannelId | String | logging channel id for the logged workflow
parentLogChannelId | String | parent logging channel id for the logged workflow (e.g. the channel id of the parent workflow)
workflowLogging | String | full logging text for the logged workflow
workflowErrorCount | Integer | number of errors that occurred in the logged workflow execution
workflowStatusDescription | String | status description for the logged workflow (e.g. 'Finished')
Action Logging Fields
actionName | String | the name of the action in the logged pipeline
actionNr | Integer | the number of the current action
actionResult | Boolean | the result (exit code, Y/N) of the current action
actionLogChannelId | String | log channel id for the current action
actionLoggingText | String | logging text for the current action
actionErrors | Integer | number of errors for the current action
actionLogDate | String | status of the current action (e.g. 'Finished')
actionDuration | Integer | total duration for the current action
actionExitStatus | Integer | exit status of the current action
actionNrFilesRetrieved | Integer | the number of files retrieved by the current transform (if applicable)
actionFilename | String | the filename to use for the current action, e.g. the workflow or pipeline the current action runs.
actionComment | String | an optional comment added to the logs, e.g. 'Workflow execution finished'
actionReason | String | an optional reason provided by the current action